驗樓師嘆驗樓工具遭禁運 不敢用鐳射筆

早前警方以士巴拿是「攻擊性武器」拘捕一名新巴司機，引發社會譁然，令人憂慮攜帶「搵食工具」有被捕風險。資深驗樓師詹濟南指，今年曾有年輕同事攜帶驗樓工具遭警方截查，幾經解釋才獲放行。他憂慮警方執法標準不清，例如檢測牆身的響鼓錘形似伸縮棍，有時都是放入背囊，自己已經不敢攜帶雷射筆去驗樓，「秀才遇着兵，有理說不清。」

記者翻查法庭報道，警方指控的武器包括汽油彈、萬用刀、鎅刀、士巴拿、螺絲批、六角匙、頭盔、勞工手套、索帶、鐳射筆、鋼珠、波子、彈弓、鐵槌、棒球棍、伸縮棍、警棍、自拍棍、匙扣和辣椒油等等。

資深驗樓師詹濟南指，驗樓師所用工具中很多與「攻擊性武器」重叠，例如每次驗樓都起碼帶3支不同尺寸和長度的響鼓錘，形狀與伸縮棍類似，當中敲天花的響鼓錘長達兩米。

此外，驗樓師會帶清潔鏟刀，帶六角匙開窗鎖，帶波子測試地台水平，帶螺絲批開假天花，帶雷射筆指向有問題地方向業主解釋。

詹sir成日都著性感短褲仔

AOA打歌衫嚟嘅

白紙已經犯法

詹 Sir 咁撚樣仲唔係想攪到香港陸沉？
啲狗仲唔仆去分佢屍？？

仆街條褲

好撚潮

加埋蘇文隆鄭紀航嘅推論咪大劑

呢鋪我撐佢呀

100% match

熱褲詹

我個袋仲有cutter添

「警方指控的武器包括汽油彈、萬用刀、鎅刀、士巴拿、螺絲批、六角匙、頭盔、勞工手套、索帶、鐳射筆、鋼珠、波子、彈弓、鐵槌、棒球棍、伸縮棍、警棍、自拍棍、匙扣和辣椒油等等」

去街市買支辣椒油都好危險
仲有匙扣，應該全港所有人都會俾狗拉

Match

應該有連登仔J緊佢對腳

xx站出邊行得好前

占sir一屌鳩政府之後
cctvb嗰日日有樓睇嗰驗樓環節冇咗占sir

屌你老母死差佬又喺度阻人搵食

而家開工又比你截查 正一死暴徒破壞社會

詹sir

驗樓一定要搵詹SIR

嘩屌呀

好想搵啲法庭記錄post上國際

果晚先知原來佢係黃
不過買唔起樓冇機會幫親佢

無綫呢啲東施效顰就收皮啦
抄人又拍得唔好睇

咩鐳射筆呀? 明明就係鐳射炮啦下話

其實做物業相關冇pointer都幾麻煩
死黑警

屌又真係幾性感

租樓都可以驗樓啫……

想知鐳射尺得唔得？

使唔使咁撚緊啊 條褲

佢黃到痴線，幫蘋果拍驗樓片，有一半時間都抽緊政府水

詹sir長腿

想買支鐳射筆同貓仔玩都唔得

CLS

佢好似之前係深圳買樓住深圳

會比人拉

佢唔係講過話喺97樓市高位買資助房屋咩？